\chapter*{Podsumowanie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Podsumowanie}

Tematem niniejszej pracy było stworzenie aplikacji pozwalającej na kreację modeli 3D opartych o woksele. Część teoretyczna opierała się na zapoznaniu z podstawowymi funkcjonalnościami istniejących już rozwiązań, jak i działaniem tych aplikacji graficznych, na podstawie których powstał projektu systemu. 

W ramach pracy powstał prosty silnik 3D posiadający podstawowe funkcjonalności potrzebne do edycji modelów 3D, takie jak dodawanie nowych obiektów, usuwanie ich, oraz zmiana ich właściwości. Dostęp do tych funkcjonalności odbywa się poprzez interfejs okienkowy,  pełniący role narzędzia do edycji modelu. W ten sposób powstała aplikacja pozwoliła na osiągnięcie w pełni celu niniejszej pracy, którym było stworzenie edytora modeli 3D opartych o woksele.

Mimo, że aplikacja pozwala na tworzenie i edycję modeli 3D, spełniając jednocześnie cel pracy, nie można wykluczyć dalszego rozwoju tego rozwiązania. Z uwagi na użycie silnika graficznego, możliwe jest ponowne wykorzystanie silnika w celu stworzenia gry komputerowej. Pozwoli to na jednoczesne posiadanie narzędzia do tworzenia modeli, operujące na tym samym silniku graficznym, co gra komputerowa, pozwalając na łatwe  tworzenie obiektów kompatybilnych z grą. Możliwe jest też rozszerzenie funkcjonalności samego edytora, dodając pożądane rozwiązania takie jak możliwość cofnięcia lub przywrócenia ostatniej czynności, czy możliwość wyeksportowania większej ilości parametrów silnika graficznego.



