\chapter*{Wstęp}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}

Grafika we współczesnym użyciu kojarzy się głównie z komputerowym przedstawieniem danych. Dane te tworzą medium wizualne, które mogą być wyświetlane między innymi na ekranach naszych monitorów komputerowych. Najczęściej rozróżniamy dwie rodzaje grafik: 2D (ang. \textit{two-dimensional}) i 3D (ang. \textit{three-dimensional}). Grafika 2D polega na przedstawieniu medium wizualnego opartego na obiekcie o dwóch wymiarach, zaś grafika 3D, analogicznie na obiekcie o trzech wymiarach.


Wokselem (ang. \textit{voxel}) \cite{voxels_definition} nazywamy przedstawienie punktu w trójwymiarze. Nazwa woksel jest połączeniem angielskich słów \textit{volume} oraz \textit{element} i jest to analogiczne połączenie do \textit{picture} i \textit{element} w przypadku piksela (ang. \textit{pixel}). Najczęstszym sposobem 


Zainteresowany tymi tematami, autor postanowił prześledzić drogę tworzenia grafiki 3D od strony edytora modeli, tworząc go od postaw w ramach tej pracy. Edytor ten ma pozwolić użytkownikowi na kreację modelu 3D opartego na wokselach, wykorzystując wbudowane mechanizmy edycji.


Motywacją do napisania tej pracy było chęć stworzenia prostego funkcjonalnego silnika graficznego wraz z narzędziem do tworzenia modeli obsługiwanych przez ten silnik. W późniejszym czasie, planuję rozszerzyć ten projekt, tworząc w pełni funkcjonalną grę 3D. 


Zakres pracy obejmował: 
\begin{itemize}
\item Przegląd podobnych rozwiązań dostępnych na rynku.
\item Zdefiniowanie wymagań stawianych wobec rozwiązania.
\item Opracowanie prostego silnika 3D.
\item Stworzenie narzędzia do edycji modelu 3D.
\item Testowanie stworzonego rozwiązania.
\end{itemize}


Rozdział 1 przedstawia 5 istniejących już na rynku edytorów graficznych opartych o woksele, w celu zaznajomienia się z podstawowymi funkcjonalnościami postawionymi przez ich autorów. 
 
Rozdział 2 skupia się na przedstawieniu dogłębnie projektu systemu, w celu zapoznania się z wymaganiami wobec aplikacji.

Rozdział 3 opisuje zastosowane technologie i rozwiązania, tłumacząc logikę i motywację za wyborem każdych z nich. 

Rozdział 4 opisuje realizacje aplikacji. Zawiera w sobie informacje na temat użytych i stworzonych struktur danych, opisując implementację i specyfikację każdego z nich oraz zaznajamia z wybranymi implementacjami funkcjonalności. 

Rozdział 5 stanowi techniczne wprowadzenie do nawigacji aplikacją. W nim znajduje się prezentacja systemu oraz instrukcja użytkownika, której pozwolą na zrozumienie interfejsu oraz nawigacji w aplikacji.